關於年青人既自殺, 我想講少少嘢

梁凌杰 盧曉欣 鄔幸欣
你哋係咪覺得死既只有佢哋三個?
唔係
我可以好肯定咁同你講, 呢個社會逼死既年青人好多, 而且一路增加緊

同大家做個小小summary:
自殺率過4(/10萬)既年份有:
1996 1998, 回歸前後金融風暴
2004, 沙士過後樓價插水, 03年50萬人上街反23條
2013, 12年尾反國教
2016, 14年雨傘15年袋住先光復行動16魚蛋革命, 全部結束
2017, 16年起清算14年開始各個政治事件既政治犯, 黃台仰梁天琦被捕
自殺率有記錄以來從未>5, 而喺2017年, 自殺率係6.22

上面小小既summary希望都令大家明白到, 青年自殺率係同政經事件息息相關
而且而家既自殺率係極度失控
梁盧鄔三位烈士同呢啲無名死屍有咩異同?
三位烈士用佢哋既死去控訴，去感召，去燃起解決問題既希望
15年起既自殺者變成一條無名死屍，變成自殺數字+1
但相同既係, 佢哋都係被呢個社會逼死, 係所有香港人共業既謀殺

之後就講吓對上面既認知點樣形成我對義士自殺既態度
我永遠講唔出「唔好死」、「唔好自殺」呢啲說話
我覺得講呢啲說話既人都好冷血
對赴死既人嚟講, 唔冠名「反送中」, 唔係呢段時間自殺, 只係代表佢哋喺個運動完咗一兩年之後會成為一條無名死屍, 成為自殺數字+1, 而且仲要無咩人留意呢個自殺數字
講「唔好死」、「唔好自殺」, 甚至屌義士自殺既人, 從來唔會諗佢哋係踐踏緊義士英勇赴死既尊嚴, 逼迫佢哋連死都要無人理, 無意義

咁係咪代表我想義士死呢?
唔係
我只係覺得真係想阻止佢哋死,並唔係佢哋死之前嗰刻去阻止佢哋, 甚至喺冷氣房打兩句「唔好死」既cheap talk可以解決到
有咩可以解決到既方法?
11, 12年蘊釀既佔領行動, 14年雨傘革命, 都令自殺率急跌
Hope, Purpose, Symbol
令義士唔好變烈士既最好方法就係keep them busy
只要我哋keep住搞行動, keep住同佢哋講:
我哋需要你, 我哋支持你, 我哋會贊賞你
唔好行完散水, 唔好好似泛民咁話衝既就係鬼, 唔好令佢哋覺得自己既努力白費, 唔好背棄佢哋,
就係最好 拯救佢哋既方法

革命唔係請客食飯, 香港既政治早已經血淋淋, 充滿死屍
散水, "we will be back"只係將佢哋既死屍拋諸腦後
義士們, 我願意付出代價, 向你哋再借幾個月生命
如果呢幾個月你覺得活得有意義既話, 我哋繼續一齊奮鬥落去,
好嗎?

我無嘢講

鄔幸恩
寫錯sorry, 希望烈士在天之靈原諒我無心之失

係咪開去時事台會好啲

但死真係好冇意義 亦唔英勇
攰可以休息 幾耐都可以 但大家都需要你返黎幫手

大家加油，我地好願意聽你地講野，都好需要你地一齊行落去，一個都不能少！！

我無野講

個point係
佢哋遲早都會死
人唔到絕路唔會自殺
唔好咁自大覺得佢哋剩係為咗反送中而死
我哋可以做既最多係向佢哋借多幾個月生命
但佢哋之後死唔死, 自唔自殺, 唔係我哋有權決定

其實呢個都係我一直以黎既諗法
既然要死 我可以聽日先去 後日先去
今日既我做咩都得

推

但當你做既事被人指責 被你信任既人背棄
你口中既「聽日」好易就變成今日
人係為咗自身以外既purpose而活
我哋如果畀唔到一個purpose畀義士
就根本無資格去否定佢哋尋死既行為

點都會有人指責架啦 佢地唔明我就當佢地on9
而家呢刻既我都冇咩purpose可言
但見到一班中學生 一班女仔 都肯企出黎
我點樣可以唔幫手
一日仲生存緊 一日都仲可以發揮功用
反而死左會大家傷心 破壞士氣

幫班中學生就係你既purpose
如果有一日個運動無疾而終, 你既戰友開始冷淡, 再無辦法見到呢班中學生... 你既purpose就會失去

到時可能會有新既purpose
我冇人冇物冇將來 唔會諗到咁遠 到時再算

我呼籲既就係避免呢件事發生
唔好好似雨傘咁畀人清場之後只可以靠零星既光復見吓戰友
一路被狗棍扑爆頭都唔敢還拖 朋友傷既傷殘既殘
集氣到魚蛋終於真正還一次拖又被同路人話暴動
之後斷絕晒出嚟既機會 要等三年先再有社運
呢種絕望我經歷過
無論喺我觀感上, 定數據上, 都好確切地致死

而家先見到你既重點係keep住搞行動
之後真係要睇人數睇大家 冇人乜都冇得搞
不過好好彩大家都進步左好多
而家佔路係基本 以前仲會話阻到人

明白你想用行動去畀purpose絕望既人
但而家唔缺乏行動 都已經失去3個有用之軀
點樣可以避免再發生？

無可避免
數據上，就算係自殺率最低既年份都>2
群眾運動具有多樣性，難以避免有人陰差陽錯被遺棄
我哋只可以儘量減緩，互相支持，繼續奏凱
只要keep住行動，我相信持續到年尾，統計下既自殺率會下跌
而僅有既死士會有名有姓 被銘記

作為諗過自殺既人

我會覺得就咁一句叫人唔好死唔準死既人
根本唔明準備自殺既人係幾痛苦
有啲仲仆街到「你身邊既人會好傷心」

屌你
我傷心你唔理，叫我理其他人傷心

我會覺得
如果佢地真係咁辛苦咁想死
我個人唔會阻，只會理解，同幫佢理解

真係唔該諗到好清楚先
自殺只可以係最最最後既方案
如果唔係去到最後都唔可以用

同埋，畀小小同情心畀自己
畀小小慈悲畀自己同呢個世界
咁個人就唔會咁辛苦

唔會阻+1
無能力幫到佢過個有意義既生活
就咁叫佢「唔好死」，真係好廉價
You known nothing about their life

驚佢哋越諗越痛苦
我寧願出錢出力「租」佢哋幾個月命
「聘請」佢哋出嚟抗爭
希望佢哋會喺呢幾個月揾到purpose

Pish

feel到對家開始玩膠
嚐試令死去嘅義士“去名化”
希望大家記住
係咪爲咗反送中而死，佢哋都係被呢個社會、呢個政權殺害
大家拯救佢哋嘅最好方法，就係繼續就出嚟
死者長已矣
我哋可以拯救仲生存緊嘅人

認同。。當一齊努力既時候無人會想死

Push
死都要有價值, 你冇理由俾佢有好日子過

不能只有我看見